### Содержимое файла kernel/build.ck

В строке 

    `from menv import staticLibrary, copy, driver, createVersionHeader, mconfig`

происходит включение юнитов с описанием статической библиотеки, драйвера устройства, а также с описанием создания заголовочного файла с версией ОС и загрузкой файла конфигурации для сборки mconfig

Затем идет описание функции build(), состоящее из 2 частей: 
Инициализации переменных и частичного присваивания им значаний. В число переменных входят следующие переменные:
 - `Переменная arch` - архитектура процессора, подкоторое собирается ядро
 - `Переменная archSources` - массив файлов исходного кода, который будет собран в зависимости от архитектуры
 - `Переменная armSources` - массив файлов исходного кода, который будет собран для архитектур на базе ARM
 - `Переменная baseSources` - массив файлов исходного кода, который будет собран в любом случае
 - `Переменная binroot` - адрес директории, в которой располагаются собранные бинарные файлы
 - `Переменная bootArchLib` - структура библиотеки для загрузки на архитектуре ARM, имеющая заголовок "archboot" и примающая в качестве вводных файлы из переменной `bootArchSources`
 - `Переменная bootArchSources` - массив объектов, которые нужны при загрузке на архитектуре ARM
 - `Переменная entries` - вхождения ядра. В эту переменную включаются следующие объекты:
  - driver(kernel) -
  - staticLibrary(bootArchSources) - статичная библиотека, включающая объекты, необходимые для загрузки ОС на ARM
  - copy("config/икс",
   *  binroot + "/икс",
   *      "икс",
   *       null,
   *       null);, где икс - это файлы конфигурации, которые необходимо скопировать. В ОС Minoca 0.4 в их состав входят следующие файлы:
   *       dev2drv.set - набор сопряжений "оборудование - дравйвер" для различного оборудования
   *       devmap.set - набор настроек для неперечисляемых устройств (null, full, zero и т.д.)
   *       init.set - строка настройки для запуска системы. Включает в себя библиотеку libminocaos.so.1, которая запускает оболочку для запуска сценария init.sh
   *       init.sh - сценарий запуска ОС Minoca
 - `Переменная kernel` - структура, юмеющая следующие поля:
   * label - заголовок объекта, имеет значение "kernel"
   * inputs - файлы, поступающие на ввод для формирования данного объекта, имеет значение baseSources + archSources + kernelLibs, то есть для сборки используются как общие для всех файлы, так и файлы, специфичные для конкретной архитектуры, а также - библиотеки ядра.
   * implicit - это поле для того, что не может быть выражено явно - в данном случае версия ядра
   * entry - это процедура - точка входа для ядра ОС. В ядре ОС Minoca это процедура KepStartSystem
   * config - это настройка системы сборки для ядра, в качестве значения принимается значение переменной kernelConfig
 - `Переменная kernelConfig` - параметры настройки для сборки ядра. В версии 0.4 имеет только значение для флагов для линковщика - 
   * "LDFLAGS": ["-Wl,--whole-archive"]
 - `Переменная kernelLibs` - это параметр, указывающий на то, какие библиотеки должны быть собраны для ядра -
   * "kernel/acpi:acpi" - библиотека для работы с усовершенствованным интерфейсом управления конфигурацией и питанием ACPI
   * "lib/crypto:crypto" - библиотека для работы с криптографией
   * "kernel/ob:ob" - библиотека для организации менеджмента объектов
   * "lib/rtl/base:basertl" - базовая библиотека для работы в режиме реального времени
   * "lib/rtl/kmode:krtl" - библиотека для работы в пространстве ядра
   * "lib/im:im" - библиотека определений типов исполняемых файлов
   * "lib/basevid:basevid" - библиотека базовой поддержки видео через линейный фреймбуфер
   * "lib/termlib:termlib" - библиотека поддержки терминала
   * "kernel/kd:kd" - отладчик ядра
   * "kernel/kd/kdusb:kdusb" - отладчик ядра для USB-подсистемы
   * "kernel/ps:ps" - библиотека работы с процессами и логическими нитями
   * "kernel/ke:ke" - запускаемый файл ядра ОС
   * "kernel/io:io" - подсистема ввода-вывода для ядра
   * "kernel/hl:hl" - слой для работы с аппаратным обеспечением
   * "kernel/mm:mm" - менеджер для работы с памятью
   * "kernel/sp:sp" - библиотека системного профилировщика
 - `Переменная versionConfig` - настройка формата версии - 
  * versionConfig = {
   * "MAJOR": versionMajor,
   * "MINOR": versionMinor,
   * "REVISION": versionRevision
   * "FORM": "simple"
   * };
 - `Переменная versionFile` - переменная для описания файла версии - 
  * versionFile = {
   * "type": "target",
   * "label": "kernel-version",
   * "output": binroot + "/kernel-version",
   * "tool": "gen_version",
   * "config": versionConfig
   * };
 - `Переменная versionMajor` - это главная цифра в номере
 - `Переменная versionMinor` - это вторая цифра в номере
 - `Переменная versionRevision` - это самая крайняя цифра в номере (не упоминается)
Происходит проверка условий для сборки для архитектуры ARM и x86, затем происходит установление значений для всех переменных, перечисленных на шаге 1.
